\documentclass[times, utf8, zavrsni, numeric]{fer}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{float}
\usepackage{multicol}
\usepackage{listings}
\renewcommand{\lstlistingname}{Pseudok\^{o}d}

\definecolor{codegreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{codegray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{codepurple}{rgb}{0.58,0,0.82}
\definecolor{backcolour}{rgb}{0.94,0.94,0.94}

\lstdefinestyle{mystyle}{
    backgroundcolor=\color{backcolour},   
    commentstyle=\color{codegreen},
    keywordstyle=\color{magenta},
    numberstyle=\tiny\color{codegray},
    stringstyle=\color{codepurple},
    basicstyle=\ttfamily\footnotesize,
    breakatwhitespace=false,         
    breaklines=true,                 
    captionpos=b,                    
    keepspaces=true,                 
    numbers=left,                    
    numbersep=5pt,                  
    showspaces=false,                
    showstringspaces=false,
    showtabs=false,                  
    tabsize=2
    escapeinside={\%*}{*)}
}
\lstset{style=mystyle}

\begin{document}

% TODO: Navedite broj rada.
\thesisnumber{147}

% TODO: Navedite naslov rada.
\title{Pronalaženje balansiranih maksimalno nelinearnih Booleovih funkcija}

% TODO: Navedite vaše ime i prezime.
\author{Magdalena Mucić}

\maketitle

% Ispis stranice s napomenom o umetanju izvornika rada. Uklonite naredbu \izvornik ako želite izbaciti tu stranicu.
\includepdf{izvornik.pdf}


% Dodavanje zahvale ili prazne stranice. Ako ne želite dodati zahvalu, naredbu ostavite radi prazne stranice.
\zahvala{}

\tableofcontents

\include{0-uvod}
\include{1-svojstva}
\include{2-pregled}
\include{3-implementacija}
\include{4-vrednovanje}
\include{5-zakljucak}

\bibliography{literatura}
\bibliographystyle{fer}

\begin{sazetak}
Booleove funkcije jedan su od najvažnijih elemenata mnogih kriptografskih algoritama te su razlog zašto su mnogi od njih vrlo efektivni. Posebna svojstva Booleovih funkcija koja su vrlo bitna za kriptografske algoritme su nelinearnost, balansiranost i korelacijska otpornost. Pomoću tih svojstva kriptografski algoritmi postaju sigurniji.\\
U okviru ovog rada definirane su Booleove funkcije, opisani načini zapisivanja Booleovih funkcija te su opisana njihova svojstva s povećanom pažnjom posvećenom maksimalnoj nelinearnosti i balansiranosti. Uz to, implementiran je genetski algoritam za pronalaženje maksimalno nelinearnih balansiranih Booleovih funkcije, eksperimentalno je vrednovan te su navedeni najbolji rezultati.

\kljucnerijeci{Booleove funkcije, nelinearnost, balansiranost, genetski algoritam}
\end{sazetak}

\eject

% TODO: Navedite naslov na engleskom jeziku.
\engtitle{Search for balanced Boolean functions with maximum nonlinearity}
\begin{abstract}
Boolean functions are one of the most important elements of many cryptographic algorithms and are the reason why many of them are so efficient. Special properties of Boolean functions that are very important for cryptographic algorithms are nonlinearity, balance and correlation resistance. With these properties, cryptographic algorithms become more secure. \\
This paper defines Boolean functions, describes the ways of defining Boolean functions and describes their properties  with increased attention paid to maximum nonlinearity and balance. In addition, a genetic algorithm for finding maximally nonlinear balanced Boolean functions was implemented, experimentally evaluated and the best results were listed.

\keywords{Boolean functions, nonlinearity, balanced, genetic algorithm}
\end{abstract}

\end{document}

